[全港最平] 瑞和街 橙售價為12元3個、菜心每斤9元，而生菜為5元一斤

報告顯示，北區及觀塘區較香港其他地區的貧窮情況嚴重，當區的物價因而較其他地區低。觀塘區區議員鄭景陽表示，觀塘區內街市較將軍澳區便宜一至兩成。他今日到觀塘瑞和街街市，以及將軍澳寶林街市進行實地考察和比較，發現瑞和街街市的香橙售價為12元3個、菜心每斤9元，而生菜為5元一斤；寶林街市方面，香橙售價為18元3個、菜心每斤12元，生菜則為7元一斤，可見觀塘街市物價明顯較將軍澳街市「平民」，鄭景陽更表示見過有觀塘區的長者趁街市臨收檔時段，才專程到場買減價尾貨。

鄭景陽解釋，由於當區社區基層人口多，菜檔會調整自身市場定位，若賣得太貴會失去競爭優勢，另外近年觀塘多了直銷菜檔，直接由內地取貨來港，並以優惠價錢賣給街坊，因此當區街市的物價都較便宜。

內地直銷菜

寧願平仲好
貴既都好得去邊
前幾日買橙40蚊6個又話甜又話多汁又成
剝出黎全部都係乾到仆街得渣
菜又係苦到仆街

上次係觀塘買餸
街市外個d 舖買條菜心都要行幾間舖
反而街市內個d 一間搞掂
其實出面d 舖係咪合謀經營

好多菜檔老闆都係同一個人 而且黑底
賣菜已經好少檔仔賣
街市二樓有檔賣菜個老細無啦啦響自己個朵凶個客
"我係xxx"

個啲菜落硫酸銅落到爆
菜心條框入面白心 層皮起渣嘅
生菜係唔爽脆 未發育好一㩒就碎哂個種嘛

唔知就自己落去行下啦

派世清去幫我地睇下

生果菜我地笠哥包起左黎做

來歷不明支那貨緊係平㗎

「新界仔優質果菜」位於觀塘瑞和街的分店，因持續大聲播放叫賣錄音，噪音滋擾附近居民，觀塘裁判法院今裁定經營該店的「加禾農業有限公司」（加禾農業），違反《噪音管制條例》，罰款6000元。

環保署發言人表示，署方自去年11月多次接獲投訴，指觀塘瑞和街一帶，有蔬菜店持續以門前揚聲器，大聲播放叫賣錄音，嚴重影響附近居民。環保署隨後多次巡查，並在今年4月發現，該店經警告後仍持續大聲播放錄音；在評估附近住宅後確認噪音已構成煩擾，遂按《噪音管制條例》提出檢控。

老是常出現

香港葛咸城

9蚊斤菜心平咩？

你想世清賣$8？

我建議你落深水埗行一行